\clearpage
\skyr{Liūdni slibinai}{LS}{subsection}

\song{Pieno fabrikėlis}{}{
    [D6]Ten kur žalias eže[Gm9]rėlis tarp žolės ir vytu[D6]rių
    Stovi pieno fabri[Gm9]kėlis ant ko[A7]jelių[Bdim]{ k}etur[Hm7]ių
    Kaminėliai du ma[E9]{ž}yčiai tik nerūksta dūmai
    [Hm7]O aplinkui pienės žydi [E6]ak koksai gra[A7]{ž}umas
    \pr{
    [Dmaj7]Prisigersiu[Gmaj7]{ p}ieno šil[A7]to kiek tik pan[Dmaj7]orėjęs
    [Hm7]Juk mamytė,[Em9]{ m}ano mamytė,﻿ šito [Gmaj7]fabriko ve[Dmaj7]dėja
    }
}
\songd{Daina, raginanti tautą}{ž. liaudies, muz. „Liūdni slibinai“}{\index{Karvytis}
    [Cm \transp{2}]Atsikėlo da ne diena,
    Išgynio karvytis vienas
    Ralio karvytis,
    Ralio ralio ralio

    [C]Atsikėlo da ne diena,
    [F]Išgynio karvytis vienas
    [G]Ralio karvytis,
    [F]Ralio rali[C]o ralio

    Aš karvytem žalią šieną –
    Man karvytes baltą pieną, ralio...

    Ašei ganau po kelmynį
    Man karvytes penelią po podynį, ralio...

    Ašei ganau ant kalnelią
    Man karvytes penelią po viedrel, ralio...\pr{

    Oj tūta tūta, nuraškyta rūta
    Sudijo sudijo, sudijula tatato
    Ramtadrylia oj lylia
    Čiūta čiūta pūka pūka
    Sudijo sudijo
    Ramtadrylia leliumoj} }{

    Ralio ralio mana karvūtis
    Ralio ralio žalamargūtis
    Sėdžiu unt kalniūka juodamargūtis
    Ralio ralio karvūtis mana
    Vaiksciot pasipyli po laukelį
    Ralio ralio

    \textbf{Pried.}

    Stigo karvytes stigo
    Stigo žaliūkes stigo
    Žaliūkes karvytes
    Margiūkes karvytes
    Stigo stigo stigo

    \textbf{Pried.}

    Ramtadrylia dzūki dzūki

    [Cm]Dar rasela nenudžiūva,
    Mano karvytės jau gulia
    Ralio karvytis,
    Ralio ralio ralio
}
\songd{Aktorius}{}{\vspace{-0.5cm}\pr{Juk [F]aktorius jis o jam juk
    Tai [Am]kas? tai kas? tai kas? tai kas?
    Paž[F]iūri į savo, vadinkim, sparnus,
    Bet m[G]ato tenai tik ran[Am]kas.}
    }{\vspace{-0.5cm}[F]{Į}smeik jam į širdį be[Am]tono šakas
    Ir j[G]os sužydės, ar atr[C]odys gražiai.
    Juk [F]aktorius jis, o [Am]jam juk tai kas...
    Sak[G]ais ar krauju tu [E]jį nudažai.

    Sidabro neduokit, skaičiuot jis nemoka,
    Tik dvylika kartų sudaužkit delnais.
    Tada nusilenks prieš gyvenimo broką
    Ir eis nusilakt kartu su velniais...
}

\songg{Gipsas}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth}}\vspace{-0.5cm}
	[A A D D\guitarSharp E C H]GIPSAS!!!
    Per gyvenimą keliaut slidu, kai nuolat atgal atsigręžioju.
    Mano batai buvo du – vieno nenešioju.
    Perbėgo juoda katė per kelią ir užkliudė mane silpną. Jau!
    Nuo to laiko kuriam laikui praradau kojelę,
    Nuo to laiko jau su dviem nepaėjau.\pr{
	
    Jau nuo pat vaikystės mama nuolat vis kartoja
    Vieną po kitos dėk koją.
    Bet gal man pasakysit, kas ta koją įtakoja,
    Kai gyvenimas man šitaip padėkoja. GIPSAS! \iffalse J[A7]au nuo pat vaikystės mama nuolat vis kartoja
    [C6]Vieną po kitos dėk [G9]koją.
    Bet [A7]gal man pasakysit, kas ta koją įtakoja,
    Kai gy[C6]venimas man šitaip padė[F9]koja. GIPSAS! \fi}

    Taigi, aš parklupau, o kas toliau? KAS TOLIAU!?
    Atsikelti negaliu, guliu, pakirto koją.
    PAGALBOS! Pakelkit nuo gatvės.
    Kokie žmonės neteisingi, ką jie galvoja?
    Nepadėjo nei lietuvis, nei latvis.
	\end{tabular}
    \begin{tabular}{p{\textwidth/2+10mm}p{\textwidth/2}}
    Nuropojau į stotelę autobusų,
    Žmonės stumdos, lipa, šauuukia.
    Per mano veidą perbėgo šuo pilniausias blusų,
    Ir pirštais užbadė vaikai susiraukę.&
    Švilpia koja, akutė moja.
    Ką ji čia loja kaip pasiutusi katė?
    Mano širdis į dvi dalis išsišakoja,
    Ir dvasiškai mane žaloja.\end{tabular}
    \begin{tabular}{p{\textwidth}}
    
	\textbf{Pried.}

    Gyvenimas gali palikti žmogui daug randų,
    Gali baigtis negražiuoju,
    Štai, mano batai buvo – du.
    Vieno tiesiog nebenešioju. GIPSAS!!!
    \end{tabular}\vspace{-1cm}
}

\song{Netvarka}{}{
    Gyv[C \transp{3}]eno kartą tr[D]ejetas ponų,
    My[G]lėti gamtą jiems [D7]buvo malonu
    Vieno iš jų buvo vardas Kiekvienas,
    Kaimynystėj gyveno Kažkas ir Niekas
    Kažkas kažkodėl metė šiukšlę į šalį,
    Niekas nesuskubo įdėt jos į maišelį
    Kiekvienas matė šiukšlę, bet irgi nepakėlė,
    Kaimynams bus graži mažytė dovanėlė
    \pr{
    (lyg [F]viskas būtų tvarkoj, bet su[G]tikit - netvar[Am]ka)
    Netvark[C]a, netvar[Am]ka mūsų k[F]ieme netvar[G7]ka
    Netvark[C]a, o netvar[Am]ka, mieli p[F]onai, apsil[G]eidote ar ką?}

    Kiekvienas nesitvarkysiu tarė,
    Niekas irgi nieko nebedarė
    Kažkam pasirodė, kad šitaip lemta,
    Nors visi žadėjo mylėti gamtą
    Kiekvienas kiemo dulkes uosto,
    Niekas dėl šiukšlių nebesudeda bluosto
    Kažkas dar bandė pykt ant kaimynų,
    Bet po truputį jų kiemas pavirto sąvartynu

    \textbf{Pried.}

    Kai[Am7]mynai visi labai išsigando,
    Kai vieną dieną kiemas šiukšlėse paskendo
    Netvark[F]a, netvarka, mūsų kieme netvarka,
    Mieli ponai, susitvarkome ar ką?
    Kiek[Dm7]vienas suvokė, kad tai labai rimta,
    Kažkas susigraudino ir baisiai susikrimto,
    N[F]iekas naujai tvarkai neprieštaravo
    Ir vi[G]si trys kaimynai sušuko: „Bravo!“
    \pr{
    Bus tvarka, bus tvarka, mūsų kieme bus tvarka
    Bus tvarka, tuoj bus tvarka mieli ponai susitvarkome ar ką?
    Bus tvarka, bus tvarka, mūsų kieme bus tvarka
    Bus tvarka, tuoj bus tvarka mieli ponai susitvarkome ar ką?
    jei neteršime gamtos, ji mums smarkiai padėkos!}\vspace{-1cm}
}
\vspace{-5cm}

\iffull\clearpage
\song{Keturvėjiškas}{ž. Kazio Binkio}{
[Em] Pavasaris aukš[Hm]tielnikas nugriuvo [Am]{že}mėn
[D] Su visais pavasariškais savo atributais.
[Em] Nubudę varlės [Hm]baloje pasakė žiemai [Am]amen,
[D] Ir matosi iš saulės sn[C]ukio, jog šalčiams 
iš tie[G]sų kaput b[D]us.
\pr{
        T[A]ad žmog[A\guitarSharp]au:
        Savo liesą sielą [H]vilk iš skrando
        Ir – [C\guitarSharp]marš iš gryčios!
        [D](Tad) žmogau [E] 
		Žiūrėk padangėj skr[A]enda
        Debe[E]sų telyčios.
}
Šią naktį Grigo ratai ašį nusilaužė.
Mėnuliui kaušą pražiebė vandens nešėjas nėšiais,
Nes revoliucija dangun iš žemės audringai ataūžė.
Šventieji skirstosi ir dalos dangų rėžiais.

\comment{Paskutinio posmo rami versija: E F F$^\sharp$ A D E A E}
}


\songd{Sakai atstok}{}{
    \comment{Pragrojimas: C G D A A A$^\sharp$ H}
    [C]Sak[G]ai, - Ats[Dm]tok [Am]
    Aš užsimerkiu ir bandau:
    
    Ats[C]tot tau [Dm]{ši}lumą
    Atstoti maldą
    Aš [C]{mė}ginu ats[G]toti tau nam[F]us...
    }{\pr{[Dm]Ir jaukią [C]tylą 
    Ir paukštį tavo delniuke
    Atstot prieš miegą pasaką
    [C]Užmigus [Dm]sapną, 
    Ryte kavos puodelį (2×2)
    }
    O dieną j[G]uoką....

    [C]Sak[G]ai, - Ats[Dm]tok [Am]
    Miel[C]oji, [G]ar atstoj[C]au?
}

\song{Anykščių šilelis}{ž. Antano Baranausko}{
Kaln[D]ai kelmuoti, pakalnės nup[A]likę!
Kas jūsų grožei senobinei tiki?
Kur toj puikybė jūsų pasidėjo?
Kur ramus jūsų ūžimas nuo vėjo,

Kai balto miško lapeliai šlamėjo
Ir senos pušys siūravo, braškėjo?
Kur jūsų paukščiai, paukšteliai, paukštytės,
K[D]atrų čilbančių teip ramu klau[Hm]sytis?
\pr{
S[Hm]kujom, šakelėm ir šiškom nuklotą
K[E]epina saulė nenaudingą plotą,
[C\guitarSharp m]Visa prapuolė tik ant lauko pliko
[F\guitarSharp]Kelios pušelės apykreivės liko
O miškan būdavo eini!..

K[A]ur tik žiūri, vis gražu: žalia, liekna, gryna!
K[C]ur tik uostai, vis miela: giria nosį trina!
}
Atmena seneliai šituos smėlynus
Senobių palikimo gražius ąžuolynus.
Augę kaip nendrės, žaliavę kaip rūtos,
Liemenys ir viršūnės drūtos.

Po lygumas traukęsis liepynas,
Gojais apžėlęs, kai kur viškai grynas.
Žiedais bites penėjęs, saldų medų daręs.
Ligas lietuvių su prakaitu varęs.
\pr{
Skujom...
}
\comment{Pragrojimas: C H A$^\sharp$ A G$^\sharp$}

Tai toks m[C]iškas tr[F]aukęsis par [Dm7]Lietuvos ž[G]emę;
Visi plotai žaliavę pavėne aptemę;
Visos buvę viršūnės vienybėn suspynę,
Kaip lietuvninkų širdys int vieną tėvynę.

\comment{Pragrojimas: Dm F C Cm}
\pr{
Kur tik žiūri...}
\vspace{-2cm}
}
\vspace{-2cm}
\fi